中科忍唔住啦 【港鐵40年來於近7個月第3次撞車】

【港鐵40年來於近7個月第3次撞車】

2019年10月6日6時許, 荃灣綫一輛列車離開荔景站往美孚時, 涉嫌涉及青衣中央調道中心及列車駕駛控制問題, 懷疑入錯一條已被棄用, 並且已設置近十噸重混凝土磚的路軌, 當列車司機發現急煞車時, 列車仍猛烈撞向前方混凝土磚, 發生劇烈震動及巨響. 事件道致8人受傷.

值得注意, 荔景至美孚是日一直營運中, 相片顯示撞擊路軌是無可能通過的deadend, 所以估計事故列車是被錯誤指示或錯誤調渡到錯誤的路軌.

中科相信林鄭政權的陳帆, 以及港鐵的歐陽伯權、金澤培和劉天成等:
① 應該有人要為40年營運以來首見, 7個月內連續3次撞車引咎辭職.
② 已見相片證據, 今次不應再發動文宣指桑罵槐, 指不排除有人為破壞.

港鐵的管理層, 無論上輪由馬時亨, 或是現輪由歐陽伯權領導, 尤其是金澤培和劉天成, 都未能管治好港鐵, 即未能發揮港鐵員工應有而既有的質素和能力. 中科因此呼籲:
③ 港鐵管理層應該痛定思痛, 立即停止浪費心機媚眼政權, 專業地管好香港人的鐵路和治好香港人的金錢.
④ 中科善意呼籲手足暫停處理港鐵, 讓本來已亂七八糟的管理團隊能改善管理和服務表現; 及等待立法會復會, 推動以權力及特權法嚴辦港鐵在沙中綫的項目管理問題、投資外地(尤其是澳洲)的表現拙劣問題、40年安全理想營運的金漆招牌被這幫人7個月內連續3次撞車1次出軌所摧毀的信心危機問題、及參與欺壓市民政治權利的道德問題.

p.s. 中科留意到TVB中文新聞報導以"...經特別路線(實為錯誤deadend路軌)...時速十公里的慢速(是毫無證據的hearsay)...觸碰到路軌旁石矢(是head on collision)..."敘述事件與事實有所不乎. TVB應該檢討及避免美化或淡化事故, 及檢討新聞敘事的準確性.

總之今晚唔休息
18區要人

gphone作為sell法案既先導者, 已經叫左大家唔好割裝修/魔法, 因為法案無可能7日通過, 通過亦唔代表有實際壓力可以令我地即贏.